Командная работа
На данном проекте все студенты разделены на группы по два человека. Для каждого из участников команды определен перечень заданий, которые он должен выполнить. Участники команды могут самостоятельно решить, кто будет выпонять задание №1, а кто - задание №2.

Технические требования к верстке:

Вам будет дан макет в трех разрешениях - 320 пикселей, 768 пикселей, и 1200 пикселей (ширина контента).
Макет должен быть сделан с учетом принципов адаптивной и резиновой верстки. То есть все блоки/колонки должны занимать всю доступную ширину экрана (с учетом боковых отступов), и менять свое взаимное расположение при изменении пропорций после определенных граничных точек.
Макет шириной 320 пикселей показывает как будет выглядеть контент при ширине экрана от 320 до 480 (!) пикселей (320 пикселей - минимальная ширина контента, больше он не должен сужаться).
Макет 768 пикселей показывает как будет выглядеть контент при размере экрана от 481 до 992 (!) пикселей.
Макет 1200 показывает как будет выглядеть контент при ширине экрана 993-1200 пикселей. То есть там где в макете 768 где-то было две колонки, а в макете 1200 четыре, смена с двух на четыре должна происходить при достижении ширины экрана 993 пикселя.
Если экран шире чем 1200 пикселей, контент должен занимать ровно 1200 пикселей, и находиться по центру.
У контейнера с контентом должен быть боковой padding - 10 пикселей с обоих сторон, на всех разрешениях экрана.
Верстка должна выглядеть хорошо как в указанных граничных точках, так и на любой ширине экрана между ними.
Есть два дополнительных макета - Forkio Hover и Forkio Dropdown Menu. Hover показывает как должны выглядеть все элементы при наведении курсора мыши. Menu - показывает как должно выглядеть верхнее меню на мобильных устройствах (при ширине до 480 пикселей включительно). Открываться оно должно при наведении курсора мыши.
Все стили должны быть написаны в файлах SCSS
Все классы на странице должны быть заданы с использованием методологии BEM


Задание для студента №1

Сверстать шапку сайта с верхним меню (включая выпадающее меню при малом разрешении экрана).
Сверстать секцию People Are Talking About Fork.


Задание для студента №2

Сверстать блок Revolutionary Editor. Кнопки watch/star/fork на макете сделаны одним слоем, поэтому с макета не получится скачать иконки. Сами кнопки надо сделать, чтобы выглядели как здесь справа вверху (оттуда же с помощью инспектора можно взять все SVG иконки и скачать используемые на гитхабе стили).
Светстать секцию Here is what you get.
Сверстать секцию Fork Subscription Pricing. В блоке с прайсингом третий элемент всегда будет "выделен" и будет больше других (то есть не по клику/ховеру, а статически).


Общее задание для команды:

Создать файл README.MD в корне проекта. Указать в файле коротко информацию о проекте:

Список использованных технологий
Состав участников проекта
Какие задачи выполнял кто из участников


Код обоих участников команды должен находиться в одном репозитории.
Настроить сборку проекта с помощью сборщика Gulp (см. требования ниже).
Разместить проект в интернете с помощью Github pages (не забудьте потом добавить ссылку в резюме).


Сборка проекта:

Проект должен собираться с помощью сборщика Gulp

В корне проекта должно быть две папки - src и dist, а также файл index.html

Стили и скрипт в index.html должны быть подключены из папки dist

Папка src должна содержать все рабочие файлы, в которых вы будете писать код (папки scss, js, img)
Содержимое папки dist должно генерироваться автоматически путем преобразования и копирования файлов, которые находятся в папке src

Необходимо настроить два основных рабочих задания для Gulp:

dev
build


Рабочее задание build должно включать следующие подзадания:

очистка папки dist

компиляция scss файлов в css

добавление вендорных префиксов к CSS свойствам для поддержки последних нескольких версий каждого из браузеров
конкатенация js и css файлов в один
минификация итоговых js и css файлов
копирование минифицированных js и css файлов в папку dist

оптимизация картинок и копирование их в папку dist



Рабочее задание dev должно включать следующие подзадания:

Запуск сервера и последующее отслеживание изменений *.js и *.scss файлов в папке src

При изменении - пересборка и копирование объединенного и минифицированного файла styles.min.css или script.min.js в папку dist, перезагрузка страницы


При сборке проекта можно использовать любые npm пакеты, но большинство нужного функционала вы найдете в следующих:

gulp
gulp-sass
browser-sync
gulp-js-minify
gulp-uglify
gulp-clean-css
gulp-clean
gulp-concat
gulp-imagemin
gulp-autoprefixer




Не обязательные задания продвинутой сложности:

Настроить обработку ошибок, чтобы при ошибках в любой из задач (например, ошибка компиляции scss в css) процесс не завершался, а ошибка выводилась в консоль и на экран браузера
Сделать аналогичную сборку также на Webpack



